\phantomsection
\chapter{\Large \textbf{Abstract (Català)}\\}%
\addcontentsline{toc}{section}{\numberline{}Abstract (Català)}%


Els sistemes d'informació actuals de la  Universitat Politècnica de Catalunya tenen una mancança en l'aspecte comunitari. El client del projecte, UPCnet, està desenvolupant un conjunt de serveis per fomentar la col·laboració i millorar la comunicació entre els membres de la comunitat UPC, utilitzant les últimes innovacions tecnològiques.

Aquests nous serveis estan centrats en el MAX. El MAX és un servidor d'activitat social, en el que els usuaris publiquen i consulten contingut. En aquest treball final s'ha desenvolupat una aplicació iOS client del MAX. 

L'aplicació permet a l'usuari consultar l'activitat social generada pels altres usuaris, generar nova informació i permet comunicar-se amb els altres usuaris o grups utilitzant converses privades.

Els serveis estan pensats per a la comunitat UPC, però el client està implantant el producte a altres comunitats que també ho requereixen, per exemple empreses o col·lectius de professionals.

\newpage
\phantomsection
\chapter{\Large \textbf{Abstract (Español)}\\}%
\addcontentsline{toc}{section}{\numberline{}Abstract (Español)}%

\textit{\textbf{Versió en castellà del de català!!! (ho traduiré un cop estigui validat en català!}}

\newpage
\phantomsection
\chapter{\Large \textbf{Abstract (English)}\\}%
\addcontentsline{toc}{section}{\numberline{}Abstract (English)}%

\textit{\textbf{Versió en angles del de català!!! (ho traduiré un cop estigui validat en català!}}