
\subsection{Històries d'usuari per \textit{sprint}}
\label{sec:histores_sprint}

A continuació es poden veure les històries d'usuari que s'han realitzat a cada \textit{sprint}. Aquesta tria l'ha fet negoci en funció de les històries que s'han considerat que aporten més valor al projecte.

\newcommand{\pintarHistoresSprint}[1]{
    \textbf{\textit{Sprint} \arabic{numeroSprint}}\\
    #1
    \stepcounter{numeroSprint}
}

\newcounter{numeroSprint}\stepcounter{numeroSprint}

\pintarHistoresSprint
    {1. Iniciar sessió.}
    
\pintarHistoresSprint
    {26. Tancar sessió.\\
2. Veure timeline.\\
3. Veure activitat.}
    
\pintarHistoresSprint
    {14. Veure converses usuari.}
    
\pintarHistoresSprint
    {7. Veure subscripcions.\\
11. Veure perfil usuari.}
    
\pintarHistoresSprint
    {4. Veure comentaris d'una activitat.\\
15. Veure missatges d'una conversa.}
    
\pintarHistoresSprint
    {5. Crear una activitat.}
    
\pintarHistoresSprint
    {6. Afegir un comentari.\\
13. Modificar dades perfil usuari.\\
16. Afegir un nou missatge a una conversa.}
    
\pintarHistoresSprint
    {17. Visualitzar dades d'una conversa.\\
18. Modificar dades d'una conversa.}
    
\pintarHistoresSprint
    {19. Crear una conversa.}
    
\pintarHistoresSprint
    {8. Veure activitats d'una subscripció.\\
12. Veure activitats d'un usuari.}
    
\pintarHistoresSprint
    {9. Afegir una subscripció.\\
10. Cercar contexts públics.}
    
\pintarHistoresSprint
    {22. Esborrar una activitat.\\
23. Esborrar un comentari.\\
24. Esborrar una subscripció.\\
25. Sortir/Esborrar una conversa.}
    
\pintarHistoresSprint
    {27. Publicar un arxiu a una activitat.}
    
\pintarHistoresSprint
    {20. Notificacions de converses.}
    
\pintarHistoresSprint
    {21. Converses en temps real.}

    
\pintarHistoresSprint
    {Arreglar problemes i acabar coses pendents.}
    